---
sidebar_position: 5
---

# Importer le contenu d'un fichier WORD

**Que ce soit dans une étiquette, une page ou autre outil de Moodle, l’éditeur ATTO permet d’importer l’intégralité du contenu d’un fichier Word** (à partir de la version 2010), en conservant le formatage tel que les titres, les listes, le gras et l’italique.

## Comment importer du WORD dans l'éditeur de texte ?
![](img/atto_word01.jpg#droite#colonne)

**1.** Dans l'éditeur de texte, sélectionner **l'icône "Word".**
![](img/atto_word02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.** **Identifiez le fichier à importer** à partir du sélecteur de fichiers. 
 * L’éditeur prend en charge les fichiers .docx, et non l’ancien format .doc.
 * Le nom du fichier ne doit comporter aucun accent, ni espace.
 * LibreOffice peut enregistrer des fichiers au format .docx ; ils seront importés, mais le résultat ne sera pas aussi bon qu’avec un fichier Word natif.
![](img/atto_word03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.**	**Le contenu est affiché avec sa mise en forme.** Les images sont automatiquement importées.
:::tip

➡️ **Pour insérer un tableau dans une étiquette, une page… :**
 ![](img/atto_word04.jpg#printscreen#droite#colonne)

Il suffit d’ouvrir son fichier, de sélectionner son tableau et de faire un copier-coller de la sélection dans l’étiquette ; ceci peut se faire avec un tableau inséré dans un document Word ou créé avec Libre Office. 
:::

:::warning Et les images ?
Pour que les images soient incluses dans un copier/coller d'un document bureautique vers Moodle, il faut que le document d'origne soit ouvert dans une suite bureautique en ligne (WordOnLine, Collabora,...)
:::
